---
uuid:             8a480373-42f5-431d-9705-9d36c99001b6
layout:           post
title:            '动漫：银魂 柳生篇 碎碎念'
slug:             anime-gintama-nagging
subtitle:         null
date:             '2015-12-24T21:33:57.000Z'
updated:          '2015-12-24T21:41:13.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 2d-world

---

银魂之名，耳闻久矣，然无暇欣赏，深为遗憾。

昨日抽闲，取柳生篇一视，专取柳生篇，是以九兵卫与妙百合为由。吾好百合也。

虽然只看了这几集，我也对银魂的无节操无厘头有所了解，真是闻名不如见面。搞笑上，没话说，真实异想天开，天马行空，只有我想不到，没有他们做不到的，人物无节操，卖队友损队友，更是无所不用其极，真是笑死我了。

不止是搞笑，在表达正经的道理上，也是很吸引人。友情的羁绊，人物的努力，都在谈笑间表露无疑。表面上以损队友为乐，实际上却是为了朋友赴汤蹈火，在所不辞。在这样的反差下，表现出来的人物生动而给我留下深刻印象。

至于百合上，可以说我为了百合来看银魂，本身便是最大的错误，极大的错误，没有多少百合的东西，虽然说是柳生篇，但是九兵卫跟阿妙的戏分少得可怜，大部分都是主角团队掉节操搞笑有催泪的故事。

九兵卫从小被当作男生培养，可是本质还是女孩子，还是想当个可爱的女孩子，于是在小朋友团中便显得不够男孩子气，受到欺负，是一直以来都很勇敢的妙帮助了她，九兵卫下定决心要变得勇敢有实力来保护妙，并且在一次保护妙不受催债团伙伤害时瞎了左眼，这让妙心怀愧疚。所以便有了柳生篇，九兵卫要娶妙，妙因为愧疚而答应，含泪离开，主角团们上柳生家刷副本。

看了那么多无厘头的搞笑，一下子严肃地讲道理，还真是适应不过来。

接下来是碎碎念时间。当然很多跟银魂没多大关系，只是看了银魂后，作为导火索畜发的一些胡思乱想，当然还是负能量满满。

主角赢了，主角先是嘴炮赢了，然后战斗也赢了，继续嘴炮教作人。

主角光环必胜，正义必胜。

真是赤裸裸的优胜劣汰。正义的一方必胜，也意谓着胜利的一方占据着正义。没有胜利何来正义。所以，主角光环的表现：

* 绝不认输，绝不放弃，尤其是最终战的时候。可以这么理解，一旦认输，一旦放弃，便失去了正义，失败者的话语没有分量，只有获得了胜利，才能向世界宣告胜利的宣言，即是正义。

* 当主角义正言辞地嘴炮并发动最后一击时，胜利是必然的。要是到来的是失败，那么便完全变成了笑话，而这种黑色笑话一般不会来临。

* 胜利之后，伴随的也是义正言辞地嘴炮，此时，便是理所当然，将败者的一切坚持全部粉碎。败者要么气急败坏，自寻死路，要么悔不当初，痛哭流涕，表示要重新做人。

然而，现实是，胜利者书写的正义，满满都是谎言，失败者的正义，却满是真诚。

看得太多，人都麻木了，对于剧情，比起喜剧，更喜欢悲剧，比起胜利的英雄，更喜欢悲剧的枭雄，比起无头脑地猛冲，更喜欢理智的冷静甚至是冷血，比起追求正义，更喜欢极端的执着。

混乱，到最后，我都不知道要看什么，信什么。

避开剧情，我最终选择了日常番，沉溺在日常番的醉生梦死，愉悦度日，放弃思考，可以获取快乐。
